\documentclass[preprint,12pt]{revtex4}
\usepackage{grffile}%so the file kind is the last .*
\usepackage{bm} %for bold math
\usepackage{amsmath,mathrsfs}
\newcommand{\op}[1]{{\hat{\mathcal#1}}}
%\AtEndDocument{\message{^^JLaTeX Info: Executing hook `AtEndDocument'.}}
\def\colore{red}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{animate}
%%%% fancy header
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
%%%%%
\usepackage[spanish,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{showkeys}
\allowdisplaybreaks[1]%biutiful equation breaker!!!
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyvrb}
%%%%*****************%%%% fine hyperef 
\usepackage[backref,pdffitwindow,colorlinks,citecolor={red},linkcolor={blue}]{hyperref}
%%%%*****************%%%%
% Definitions 
\input{definitions}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{.\arabic{enumii}}
\renewcommand{\theenumiii}{.\arabic{enumiii}}
%
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}}
%
\newcommand{\cita}{\addtocounter{enumii}{1}}
%\selectlanguage{spanish}
\usepackage{setspace}
\usepackage{lastpage}
\cfoot{Page~\thepage~of \pageref{LastPage}}
\lhead{}
\rhead{semiejes}
%\usepackage{pageslts}
\begin{document}

%Se me ocurrió otra forma de proceder, más algebráica:
\begin{enumerate}
\item	 Sea el eigenvector complejo es $\vec v=\vec v'+\vec v''$
\item	 Eso significa que el campo es \\
	  $ \vec E(t)\propto \vec v'\cos\omega t+\vec v''\sin\omega t$
\item	 Tomando componentes\\
	   $E_x=v'_x\cos\omega t+v''_x\sin\omega t$\\
	   $E_y=v'_y\cos\omega t+v''_y\sin\omega t$
\item	 Eliminando $\cos\omega t$\\
	   $v'_y E_x-v'_x E_y=(v'_y v''_x-v'_x v''_y)\sin\omega t$
\item	 y eliminando $\sin\omega t$\\
	   $v''_y E_x-v''_x E_y=(v''_y v'_x-v''_x v'_y)\cos\omega t$
\item	 De donde podemos despejar\\ 
	   $\sin\omega t=\frac{v'_y E_x-v'_x E_y}{v'_y v''_x - v'_x v''_y}$\\
	   $\cos\omega t=-\frac{v''_y E_x-v''_x E_y}{v'_y v''_x - v'_x v''_y}$
\item	 Con $\cos^2+\sin^2=1$, podemos eliminar al tiempo escribiendo\\
	   $\vec E^T M \vec E=1$
\item	 donde escribimos $\vec E$ como vector columna y $M$ es una
	   matriz con componentes\\
	   $M_{xx}=|v_y|^2/D$\\
	   $M_{xy}=-(v'_x v'_y+v''_x v''_y)/D$\\
	   $M_{yy}=|v_x|^2/D$\\
	   con\\
	   $D=(v'_y v''_x-v'_x v''_y)^2.$
\item	 La ecuacion secular para esta matriz es\\
	   $\lambda^2 -\lambda \mathrm{tr}(M) + \mathrm{det}(M)=0$\\
	   con soluciones\\
	     $\lambda_\pm=\big(\mathrm{tr}(M)\pm\sqrt{\mathrm{tr}(M)^2-4\mathrm{det}(M)}\big)/2$\\
	   a las que corresponden eigenvectores $|+\rangle$ y $|-\rangle$
	   (no confundir con polarizaciones circulares derecha e izquierda).
\item	 Escribiendo $\vec E=E_+|+\rangle + E_-|-\rangle$ obtenemos\\
	    $\vec E^T M \vec E=\lambda_- E_-^2 + \lambda_+ E_+^2 = 1$\\
	    que es la ecuacion de una elipse con semieje mayor\\
	    $a=1/\sqrt\lambda_-$\\
	    y semieje menor\\
	    $b=1/\sqrt\lambda_+$
\item	 Las direcciones correspondientes a estos semiejes son\\
	    $\tan\psi_-=(\lambda_- - M_{xx})/M_{xy}$\\
	    $\tan\psi_+=(\lambda_+ - M_{xx})/M_{xy}$
\item	 Para verificarlo hice un programita en gnuplot (anexo).
\end{enumerate}
\section{Diagonalization}
Eigenvalues and eigenvectors of a $2\times 2$ symmetric matrix
$M\ket{\lambda_i}=\lambda_i\ket{\lambda_i}$, with 
\begin{equation}\label{h.1}
\left(\begin{array}{cc} 
M_{xx}&M_{xy}\\ 
M_{xy}&M_{yy}
\end{array}\right)
.
\end{equation} 
Then,
\begin{eqnarray}\label{h.1}
\left|\begin{array}{cc}
M_{xx}-\lambda&M_{xy}\\
M_{xy}&M_{yy}-\lambda
\end{array}\right|
&=&(M_{xx}-\lambda)(M_{yy}-\lambda) -M^2_{xy}
\nonumber\\
&=&
\lambda^2-\lambda(M_{xx}+M_{yy})+M_{xx}M_{yy}-M^2_{xy}
\nonumber\\
&=&
\lambda^2-\lambda 
\mathrm{Tr}[M]
+
\mathrm{Det}[M]
=0
\nonumber\\
\to\lambda_{\pm}&=&
\frac{1}{2}\left(
\mathrm{Tr}[M]
\pm\sqrt{(\mathrm{Tr}[M])^2-4 \mathrm{Det}[M]}
\right)
.
\end{eqnarray}
The eigenvectors follow from
\begin{eqnarray}\label{h.1}
\left(\begin{array}{cc}
M_{xx}-\lambda&M_{xy}\\
M_{xy}&M_{yy}-\lambda
\end{array}\right)
\left(\begin{array}{c}
a\\
b
\end{array}\right)
&=&0
\nonumber\\
(M_{xx}-\lambda)a+M_{xy}b&=&0
\nonumber\\
M_{xy}a+(M_{yy}-\lambda)b&=&0
\nonumber\\
\to b&=&\frac{\lambda-M_{xx}}{M_{xy}}a,
\nonumber\\
\to
 \bfV
&=&
\frac{a}{M_{xy}}\left(\begin{array}{c}
M_{xy}\\
\lambda-M_{xx}
\end{array}\right)
,
\end{eqnarray}
and use $a$ to normalize the vector, then
\begin{equation}\label{h.3}
 \bfv_\pm
=
\frac{1}{\sqrt{|M_{xy}|^2+|\lambda_\pm-M_{xx}|^2}}
\left(\begin{array}{c}
M_{xy}\\
\lambda_\pm-M_{xx}
\end{array}\right)
,
\end{equation}
with $\bfv_\pm\cdot\bfv_\pm^T=1$,
and $\bfv_\mp\cdot\bfv_\pm=0$ can be easily verified for the case of
real $M$. If $M$ is complex the complex eigenvectors are not
necessarily perpendicular.  
%%%%%%%%%%%%
\end{document}

From mochan@fis.unam.mx Wed Mar  5 13:44:15 2014
Date: Tue, 4 Mar 2014 13:46:36 -0600
From: Luis Mochan <mochan@fis.unam.mx>
To: Bernardo Mendoza Santoyo <bms@cio.mx>
Subject: Re: ayuda

Si quieres probamos hoy a las 14:00 de aquí.
Acabo de intentar entender algo de los ángulos from scratch. Te cuento:
Considera un eigenvector complejo \vec v=\vec v'+\vec v''. Conforme
transcurre el tiempo, su punta recorre la figura \vec(t)=Re \vec v
e^{-iwt} =  \vec v' \cos wt + \vec v'' \sin wt. Considera un vector
real fijo unitario \hat n=(cos \theta, \sin \theta). Considera el
producto escalar dependiente del tiempo \alpha(t)=\hat n\cdot\vec v(t). Lo que
hice fue encontrar para qué tiempo t se extremiza el producto escalar,
lo cual depende de la dirección de \hat n. A continuación, busqué para
qué dirección \theta se extremiza el extremos del producto escalar. Mi
resultado es

\tan(2\theta)=2 \frac{v_x'v_y'+v_x'' v_y''}
		     {|v_x|^2 - |v_y|^2}

Lo probé en algunos casos sencillos. Si v_y=0 obtenemos 2\theta=0,
\pi. Lo mismo si v_x=0. Si v_x=1 y v_y=i (polarización circular)
tenemos \tan2\theta=0/0, indefinido. Si v_x=v_y tenemos \theta=\pm
pi/4. Etc.

Así que parece que esta fórmula sí da los ejes principales de la
elipse de polarización. No he hecho la talacha para ver si corresponde
con tu ángulo Me sospecho que no coincide con tu fórmula en general,
pero sí coincide cuando el eigenvector es real. Me sospecho que esto
debe estar desarrollado en los libros de elipsometría.

Saludos,
Luis
